# Адаптер (Adapter)

**Адаптер** — это _структурный_ паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимым интерфейсом работать вместе

Преимущества:
  - Отделяет и скрывает от клиента подробности преобразования различных интерфейсов
  
Недостатки:
  - Усложняет код за счёт дополнительных классов
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется конвертация разных типов данных или совместрая работа классов с разными интерфейсами